被狗查的應對方法

今日好多狗周圍查人，屌你老母，小弟提供以下應對方法，大家集C廣益。
因應特區政府指廣東話並非香港官方語言，而香港人（包括警犬）的普通話水平參差，被查問時應使用英語對答，並說明自己不懂中文。
例子：
犬：喂身份證
你：Sorry sir! I don't know Chinese.

由於大部份警犬英文水平並非human-understandable，可能需要翻譯協助，此時請勿接受路人之翻譯協助，因為未必能正確表達警犬意思。為保安全，應等候警犬之同儕到來進行翻譯，過程中保持緘默，並重申：Sorry, I don't know Chinese，其後只要能夠明白其英文（例：ID card please），即可與警犬合作交出身份證。

被搜查/查身時：
先注意：
警務人員在以下情況須出示警察委任證：
便衣警務人員：在行使警察權力時，必須表明身分及出示委任證。
軍裝警務人員：一般無須主動出示警察委任證，但如市民提出要求，他們亦須出示委任證，除非情況不容許，或要求不合理。

對方提出要求時仍應用英文作唯一溝通語言，要求其提供委任證或合理原因，例：
犬：而家要搜你身
你：Please provide a valid reason or present your warrant card.
如警犬出示委任證，注意不可觸碰，只能眼看，警犬委任證特徵如下：
正面印有(包括中英文) ：
香港警察、
彩色警徽、
警務人員姓名、職級、僱員號碼、
相片，另有香港警察及HONG KONG POLICE 字眼的鐳射標記。
背面印有以下聲明：「本證持有人是經正式委任的香港警察，其相片及資料載於背面。」

[使用錄影功能保障自己]
對方提供其一後開啟你手機的錄影功能，於開始時提及其編號及姓名，說明對方即將搜查，並確保（用眼和鏡頭）對方雙手沒有任何其他物品，於搜查時確保雙眼和鏡頭全程監察，盡量不要讓其同儕碰到任何你/你的物品或要求其於1-2米外觀看，必要時透過對方尋求另一市民目證（你不懂中文），以防搜查其間無故出現不屬於你的物品。

請大家善用權利、配合調查，必須奉公守法，全程盡量避免碰到警犬身體任何一部份，特別是後面，以免構成襲警罪行。
如有錯漏請指出

推

push

用其他外語答佢會唔會直接sorry sorry,跟住走開

俾人Check緊那個可以拍片？

咁就成功洗走佢，唔走就可以拖住佢等佢冇得跑數。全程非常合作、合法

搵其他幫手